% !TEX TS-program xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% -*- coding: UTF-8; -*-
% vim: set fenc=utf-8

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  FileName: main.tex
%%  Author:   Timozer
%%  E-mail:   zhenyuwang94@gmail.com
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[no-math]{beamer}

\usepackage[UTF8, noindent]{ctexcap}

\usetheme{TIMOZER}

\title{三峡中心403例会幻灯片\TeX{}模板}
\subtitle{\LaTeXe{} Beamer 模板 \textsc{Version 0.1}}
\date{\today}
\author{王震宇\quad \texttt{zhenyuwang94@gmail.com}}
\institute{计算机学院}

\begin{document}
    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}
    \begin{frame}{目录}
        \tableofcontents
    \end{frame}
    
    \section{介绍}
    \begin{frame}{介绍}
        该 \LaTeXe{} \textsc{Beamer} 模板是我基于吴比师兄开例会时使用的 PPT 模板
        制作而成. 基本布局和他的模板类似, 有一些其他的是我自己添加的, 比如说每
        页下面的导航条, 日期和页码.

    \end{frame}
    \section{使用方法}
        \begin{frame}{使用方法}
            在开始创建你的 Beamer 文档之前, 请将该模板所有的文件放到你的文件夹的根目录
            里.
            \begin{block}{模版文件}
                \begin{itemize}
                    \item beamerthemeTIMOZER.sty
                    \item beamercolorthemeTIMOZER.sty
                    \item beamerfontthemeTIMOZER.sty
                    \item beamerinnerthemeTIMOZER.sty
                    \item beamerouterthemeTIMOZER.sty
                \end{itemize}
            \end{block}
            此外, 还有 Makefile, README.md, main.tex \ldots 等文件不是该模板的主要文件,
            可以删除.
        \end{frame}

        \begin{frame}[fragile]{使用方法}
            新建 Beamer 文档, 这里假设文档名字为 \texttt{demo.tex}.\\
            接下来引入该模板, 如下:
            \begin{minted}{tex}
                \documentclass[no-math]{beamer}
                \usepackage[UTF8, noindent]{ctexcap}
                \usetheme{TIMOZER}
                \title{三峡中心403例会幻灯片\TeX{}模板}
                \subtitle{\LaTeXe{} Beamer 模板 \textsc{Version 0.1}}
                \date{\today}
                \author{王震宇\quad \texttt{zhenyuwang94@gmail.com}}
                \institute{计算机学院}
            \end{minted}
        \end{frame}
        \begin{frame}{使用方法}
            正如你在代码中看到的, 除了使用文档类 \texttt{beamer}, 为了使用中文, 还得加载
            \texttt{ctexcap} 宏包, 这个宏包为我们提供了中文支持, 并且将一些环境的名字也换成了
            中文的.

            接下来就是使用 \textsc{Timozer} 主题了.

            最后输入你的题目, 如果有小标题, 也可以输入. 你的名字, 学院, 日期等等.
            然后将你的主要内容放入 \texttt{document} 环境中.
        \end{frame}
        \begin{frame}[fragile]{使用方法}
            接下来添加标题页和目录页:
            \begin{minted}{tex}
                \begin{document}
                \begin{frame}
                    \titlepage
                \end{tframe}
                \begin{frame}{目录}
                    \tableofcontents
                \end{tframe}
                \end{document}
            \end{minted}
            然后就可以开始写你的报告内容了. 

            {\small 注: 请将 \texttt{tframe} 换成 \texttt{frame}, 为什么会出现这个问题, 我也不知道.}
        \end{frame}
        \begin{frame}[fragile]{使用方法}
            请使用 \verb|\section{sectiontile}| 来开始新的一节, 这样就可以在目录中添加链接,
            并且自动插入一个新的节页面.

            在每一节中的每一帧, 你都需要自己手动将该节的标题写入. 否则, 那一帧将没有标题.

            如果在某一帧中你需要插入代码, 请添加 \verb|fragile| 选项.
            \begin{minted}{tex}
                \section{使用方法}
                \begin{frame}[fragile]{使用方法}
                \begin{minted}{cpp}
                    int main(){
                        printf("Hello world.");
                    }
                \end{tminted}
            \end{minted}
        \end{frame}

    \section{版本}
        \begin{frame}{\textsc{Version 0.1}}
            \begin{block}{Version 0.1}
                2018年 2月 5日 星期一 12时32分51秒 CST
            \end{block}
        \end{frame}

    \section{已知问题}
            \begin{frame}[fragile]{已知问题}
            在引入一些代码的时候会出现编译问题. 目前发现的语言有 \texttt{TeX}, 和一些使用~\% 来进行注释的语言.

            表现形式: 在 \texttt{TeX} 的代码中, 不能使用一些环境结束语, 比如 \verb|\end{frame}| .

            代码中不能使用~\% 符号来作为注释开始符号.
        \end{frame}
    \section{致谢}
        \begin{frame}{致谢}
            首先感谢 Beamer 文档类的作者. 

            其次是 BeamerUserGuide 和 Beamer v3.0 Guide \cite{Tantau2016, Kim2004}等文档的作者.

            最后感谢吴比师兄为我提供 PPT 模板.
        \end{frame}
    \section{LICENSE}
    \begin{frame}{LICENSE}
        中国地质大学(武汉)三峡中心 403 例会 \TeX{} 模板.

        {\small 
        Copyright © 2018 Timozer <zhenyuwang94@gmail.com>

        This program is free software: you can redistribute it and/or modify
        it under the terms of the GNU General Public License as published by
        the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
        (at your option) any later version.

        This program is distributed in the hope that it will be useful,
        but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
        MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
        GNU General Public License for more details.

        You should have received a copy of the GNU General Public License
        along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
        }
    \end{frame}

    \section{参考文献}
    \begin{frame}{参考文献}
        \bibliographystyle{apalike}
        \bibliography{beamer}
    \end{frame}
\end{document}
